［有片］大陸婆當屌柒港男：「香港現在是中國香港，你連一句普通話都不會，分手吧！」

有片：

對奶咁大，我都學好普通話了

算唔算曲線叫人港獨

支那人打飛機的方法有很多

上海的全名是中國上海啊

中佢老母

香港人講廣東話果時仲係清朝
乜野而家係中國香港就一定講普通話?

又做雞又打飛機，贏灑

抖陰

呢啲貨色係支那都係500 1Q

對奶應該每邊加咗兩薄pad，或一厚pad。

申：最撚憎假奶

抖陰弱智片

開都廢事開. 咁撚戇鳩.

五六十歲班藍絲好多都唔識講
佢地情何以堪

中國全名是中國中國啊

全名係香港特別行政區啊
On9抖陰片

支那雞

好撚戇鳩

超正港女拍抖音拍都到25萬粉c

中國全名係咪中華民國？

呢種女唔落得妝

支那G你屌埋我嗰份

唔好講中國香港
加左中國兩個字樓價會跌架

有人仔就含架啦,現實邊有咁嘅劇情

佢畀返人就差唔多

望落去好似無push到
墮奶

明朝都已經講緊啦

我都係咁話

其實係中華人民共和國香港特別行政區

咁又唔得
咪當做善事

對雙眼皮假撚到

細個缺乏母愛？

其實中國人都唔會個個講標準北京話㗎啦
重點係，呢度係香港呀，我哋講廣東話㗎屌你

大陸整容樣

起手打獲條支那豬就有

我去泰國叫雞係咪要學泰文

痴線
全名係地球香港

屌，港女整容妹黎

如果係洋腸呢？

個樣差d
得對奶

利申想溝大陸妹

研究顯示
最support支那果堆普通話最廢

可以報國安 香港自古以來都是中國的 不單單是現在

呢啲柒撚到仆街嘅港女就收皮啦

擺明係大外宣黎

臭雞

屌 比佢搞到以為以前香港唔係中國嘅

唔每日咁打飛機就大國勃起唔到

香港的全名是「中國香港」？
屌你老母係「香港特別行政區」呀
Hong Kong Special Administration Region (HKSAR)
Report 條片誤導人啦

香港全名係咩？
香港特別行政區？

莫斯科全名係咩？

Report都無用 條片抖陰度

臭

原來打飛機可以有咁多種方法
第一次見咁核突嘅方法
咁奶法 分分鐘連支共領導D屎眼都肯奶

莫斯科火車頭

曲直難分

試過去日本租車遇到個中國大媽職員
佢見我香港人就同我講普通話
之後比佢笑我普通話差又比晒說話我聽
又睇唔起我係度說教係度鬧

最後我用日文同佢講野
佢日文好撚差叫我用番普通話
我由佢開始用普通話踩我到佢叫我唔好講日文我都錄左音
我車都唔租即刻搵第二個職員投訴個大媽
再交埋錄音即刻用日文寫投訴信

隔左唔記得幾耐租車公司覆番我佢炒左個大媽

香港人唔識普通話正常
香港人講廣東話

97前啲人叫香港定係英屬香港？

港女都係垃圾，祖國女女屌打晒

支那整容雞，你屌埋我個份

中央陸軍

比唔比都唔關UST蝻啞狗事㗎啦

甩難啦大佬

廣東省大部分人都可能中槍

唐朝都係呀好似...唐詩三百首

我要學好普通話

支那婦來港即離婚、奪撫養權、奪公屋，59歲無業漢放火阻房署收公屋囚2年

做乜鳩

遲早連講香港話都犯法

果條仔聽口音都唔撚係港男啦屌

做乜撚嘢咁就

學好普通話唔會溝到大奶妹
只會成為普通人

駁唔到

咁大對波, 做住大陸人揸波先, 屌爛即飛

中國香港係去參加奧運果D國際野先用架
香港全名係香港特別行政區

汪峰宣揚京獨
已觸犯國安法

呢個呢

有陀地雞唔做走去學匪語做大陸鷄？即刻cheap撚哂

可唔可以舉報佢分裂國家 傷感香港人感情

我老豆藍到紅
普通話難聽到hi咁
將廣東話用書面語讀「咩」少少音既level
好似張家輝唱忘情水咁

撚洗學咩 1000蚊貨仔啦
佢仲會叫返你做：老細～

叫足一粒鐘都仲得啦

咁又關你事？

唔好淨係話班藍絲 大把高官都講得好撚差

叫佢同邱騰華講

吹繼續吹

點解毛賊東鄧屌平林彪唔講普通話

中出即飛

香港係香港，大陆便大陆，塵歸塵，土歸土，用簡體同叫自己係大陆人，今上番去大陆，南方小國唔適應到今尊貴嘅北方大國擁護者

現在是中国香港 即是以前唔係？
他媽的又一隻戀殖洋奴

真

##lny

點搵到

秦朝都已經講緊

巴打好波 但比著我實忍唔到會臨走前屌到個支那婆反艇先再去投訴

咁都收2000

條女好醜樣

廣東話萬歲
香港人緊係講廣東話

臭雞

照上

ching你真識食
ching平時係咪睇開立體主義油畫

分手關中國香港同普通話程度???
我條撚長過支那仔屌到支那妹反肚

Zhinese 有樣睇

屌反塊閪，可以講返中文了

IG: Elsie.tzechin

香港人嚟 去外國讀大學 讀完返嚟做過美女廚房果啲咪之天使又紅唔起就開始奶

連個ig都係殘體

正 又換下個

個樣嚇撚死人，不了

唔好老屈人
人地係中國人唔係香港人黎

做乜撚野⋯

呢條支那妹你屌埋我個份

你岩

踢走香港，免成貴國負累

維基出生地寫撚住吉林
完完全全係件支那狗

普通話咁叻咪又係要做雞

剩係知佢raised in hk

個個啲樣一鳩樣，咁都搵到
其實我都睇唔出係咪同一個人

咁都叫大
得喇 fat boy eat all day black ruby呢啲留俾我
你屌大陸妹啦

邊個信佢22

其實全名係中華人民共和國香港特別行政區
睇下你本垃圾護照都知啦 簡稱咪中國香港囉
連自己都呃埋

得36C咁細咁都大波
我34D都嫌自己細

2000貴左啲喎

分手咩好囉，同咩中國女人拍拖

醜婦多柒事

佢哋唔會知㗎
就算知都會扮唔知
你試諗下係大陸用繁體字都會俾人屌港獨台獨
就知佢哋幾撚戇鳩

Ok

只識聽講國語唔識普通話

點解要咁折墮要同港英餘孽做情侶

水猛猛 cup

佢比2000我都唔撚同佢扑啦
條片個樣樣衰到

On9樓主睇埋d抖音片
見到依d傻鳩片就返黎連登講？

中國莫斯科

小完就走啦，難得佢先出聲，very good, bye!

其實條仔啲廣東話都有陣支那味 用字都唔似係香港人

叫有鄉音既藍絲情何以堪

兩個支那人拍片打飛機

為佢我願意放棄民主，雙普選，五大訴求

願意自動檢測用國語做母語了

push

點認到

有口音既屌 好撚噁心

屌你老味 唔撚打埋簡體字？

連登仔成日講笑話個個女人都係雞，諗唔到呢個真係雞

Ig已舉報

一有人開始講普通話我就會用日文話我唔識
提佢香港係講廣東話
之後叫佢你都係講日文啦

這麼醜的女.jpg

真呀
鬧啲藍絲老豆老母做咩唔學好普通話 唔識就唔愛國

好評啲人咩心態

人地係支那人嚟

为佢我愿意放弃民主，双普选，五大诉求

愿意自动检测，用国语做母语了

好樣衰 係我條女兜巴星落去加講分手

叫返大清帝國好啲
咪等佢哋真係以為大清都計做中国

大波驊都大，仲唔去馬？

明明自古以來中華民族就係講粵語
上面果班作為中國人，連粵語都唔識講，垃圾

澳門嗰個

支持分手!!!

香港同支共勢不兩立!!!

優質香港民族
呢D支那豬分分鐘係靠份工拎VISA
消滅支那豬人人有責
支那豬滾回支那

支那種
吉林係咪滿洲個頭 大東北賤畜

製造話題賺錢真係咁易

9成假相

其實大家係到做完鍵盤戰士又點?
佢香港照踩，錢照袋

呢段片涉嫌強調香港在語言文化上是獨立於中國的一部份
我認為佢哋大逆不道違反國安法

on9，美國全名是中國美國

去咩撚嘢外國讀書，做20幾年人都唔讀／讀唔到支那本土大學係咪唔愛國阿，係咪想分裂國家阿

Who?

明朝唔會, 香港四大民族講嘅都唔係依家嘅廣東話, 即係以前成日聽嘅野 "咸豐年前" 嘅野黎, 依家講緊嘅廣東話係太平天國時期廣州嘅有錢難民帶入黎

但香港人講廣東話都係早過共朝嘅野

要語言？

快學

咁大波屌左先至講

講真，中國大部份人都係有口音
個標準係北京話做標準
大部份人啲普通話都唔係標準
即使北京人都會有懶音
唔標準就唔當係中國人，咁就正囉

住喺香港咁耐，你連一句廣東話都不會，躝返上大陸吧！

圍頭話只係粵語莞寶腔
而家一般指既粵語係西關腔
不同腔之間係基本上可以互相溝通

另外，而家仲有冇人係太平天國來港潮既後代?

史書記載，唐代屯門係廣州外港.....當時鄧族都未黎香港，你估當時屯門既港口工人係講咩話 ??

屌你老母
摑到隻雞變豬頭啦

唱圍頭話歌個段, 你唔睇字幕肯定換到???

傻閪都屌？

係咪表示要講廣東話就要脫離..

明清海禁之後斷左, 邊到仲作到準

70% 到
如果唔係哼出黎，可能有85%

大陸婆果陣俗套味真係幾代都搣唔甩

香你老母臭閪

支那狗黎

香港由廣州府分拆出黎，廣府文化從來係香港可考歷史既最先文化，唐代屯門港口工人，以服務廣州船隻，極大可能就已經係講緊廣東話，圍頭只係因為莞寶地區偏遠，立村以圍牆保安既指稱，只係廣府文化既子支變種，客家人更加唔洗講，康熙之後先出現係香港

蚑那雞同返蚑那狗一齊啦

實早過啦，共朝係二戰後

快啲去佢個page 讚揚下佢啦

之前係抖音睇過佢，都想擺佢上黎，搵到佢，黎個先係佢ig

mark, 愚民政策

我聽得出佢D 普通話唔夠純正

女友=祖國
男友=香港
分手=港獨

她可以收皮了

其實我哋身為中國人，學好普通話都算係我哋本分

梗係唔紅啦，屌你老母個鼻同豬鼻成個餅印咁

臭G

無啦啦做乜鬧人係中國人

你覺得自己係姐，唔好侮辱埋人地

豬鼻都啱

當年去東莞啲人大撚把一句普通話都未講過

蒙古人講蒙語果時仲係……

好彩我唔係姐

中你老母咩 支那就聽過

四川話表示。。。

樓上認錯人，佢ig有抖音ac，搵到佢開左幾個抖音ac

乜撚野係中國香港
係中華人民共和國香港特別行政區
將香港同中國齊名
乜撚logic漢
奸是咪想搞港獨

唔戴口罩拉得

原來係漢奸黎
故意犯罪播毒
毒害中國人

最多400

支那雞扮香港人

係漢奸黎
骨子女崇洋賣國

有得屌你就唔係咁講啦

東北支那雞

係ig就武漢肺炎
係抖音就話要講普通話
死臭雞扮撚晒野

班支那人日日圍埋打飛機中國香港中國香港
但係香港班後生就大部分當佢唱歌

弱鳩智

中國同香港分手啦

我寧願比錢搵個靚啲
好過比人強奸

係呢隻咩？
上面又話係第二個？

做雞

你睇班仆街幾撚on9

巴打睇嚟對三聚氰胺好有興趣

上一頁唔係話呢個先係咩
個名都無錯呀，南南呀嘛

咁置頂嗰個呢？

係英語系國家一樣，最唔鐘意支那人一見我哋個樣就劈頭一句支那話
我次次都I don't speak chinese
有啲上咗年紀嘅，好聲好氣「請問你會說中文嗎」咁我咪答囉

普通話太普通了，不用學

咁好笑都咁多負評

維尼連字都唔識讀

係咪真個namnam呀

已report ig

整到咁l樣

屌你去㩒鐘仔啦

請善用起底功能

普通話最差係藍屍

舉報

玩抖音啲人全部都係垃圾、無聊 白痴！

屌你老母，死大陸西

Fc咗哩個先係，樓主改pin plz

整容失敗？

見到香港下一代就黎玩撚完

啱啱search到, 竟然東方會有正常報導 再睇一睇日子原來幾年前 而家一定唔會有咁既報導 一定含普通話含到雪雪聲

見到我碌野佢實學廣東話

Don't make stupid people famous.
拉

啲奶假㗎

免費就係。就好似你送野俾人如車就算錢7正常實要，唔洗錢屌緊係無問題但如果要俾2千先屌得我相信會有更好選擇，唔通要俾成過十萬買車會買部錢7咩，一樣道理

然而幾日後 連登又出現返吹奏大陸雞嘅post

我真係好想叫果個八婆去食屎

扮晒野話自己學緊普通話
乜而家做中國人好羞家咩

係呀，佢ig上面po左圖，你睇番，佢之前抖音封面同佢ig某個po張相一樣架
仲有佢有條抖音片比人笑佢勁柒佢話香港人叫rolex做勞力士，又係7仔介紹有咩野飲，買左枝支國奶茶，係門口到話我支持國貨，比人笑佢

第一頁個樣
同PIN個樣
緊本兩個人黎喎

好撚樣衰，對奶又唔知zip左幾多倍墊

已經成為時事台熱門

【美女廚房】於深水埗遭蓄意撞胸抽水 陳晨：個胸好痛

屌，錯手負皮左

講你老母臭西胡鮮卑突厥羌夷狄混種語言

咁可能係條片個人係第二個，po條片個ac係南南在香港

大家都是中國中國人 不用分那麼細

但係支那婆話同香港分手

係啦 放棄香港同香港人啦
由我哋自生自滅

仲有黎兩個ac都係佢

邊個「我哋」？除咗你依個支那人之外重有其他人咩？

語言拎嚟溝通
唔係拎嚟定國界㗎
暫時香港人都係主港廣東話同英文
普通話識但只係有需要先講
係香港同腥香港人講完普通話都睇你唔起喇
呢啲大陸女生仔機器嚟啫
佢啲仔女就慘啲

stop make 臭g famous

一睇個樣就知係整容

呢啲支那雞最岩就係中出即飛 玩真感情個啲通通都係戇鳩仔 攞黎賤

睇都費撚事

十年
方言

777啲普通話....
仲有澳門嗰個....

支那快同香港分手

上數明元宋唐都係

會員編號：#1149
會員註冊日期：2016/11/25
入 LIST 原因：對受襲的黃店廚房佬幸災樂禍。

上述資料更新日期：2020/7/6
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

雞真係雞，始終都係唔識做返人

其實應該攞呢條片俾啲藍絲廢佬睇，大部分普通話都講唔正

好嘔心

隻臭雞一年前已經

不停教芝麻人點黎香港

個ac仲叫南南帶你遊中國香港
支? 支你老母付寶呀

好撚熟咩企撚開啲啦屌你老母

普通話即係北京話,係北方奴隸特有方言, 亦名含撚腔, 特別適合大陸北菇使用, 一開口已經含住條撚咁.

竟然係佢

點降抖陰啲片要一開三 睇到對眼好唔舒服

我個人所知係，各地人民以方言或自家族語為主，一直至清末都如此；官吏、商賈、文人由春秋至漢上古時有先有傳承｢雅言/雅語｣(四書五經背後嘅語言) 嘅需要。

而粵語則係操上古粵語(非現代粵語)人口與為避戰亂或其他理由而南遷嘅操上古雅語人口｢互相影響｣而｢產生｣嘅｢雅語南方分支｣；同後於五胡亂華前後先出現｢政府通用語：官話｣不同，中古官話後來影響為吳語系(如老南京話，非現南京話)。

唐算一個儒家嘅文藝復興時代，文人多以｢經時代洗禮嘅雅言｣為正宗，所以粵語、閩南語等被上古雅言嚴重影響嘅上古漢語先會同唐詩先同有比較好嘅親近性。

中古官話跟隨朝代不斷更迭，至宋更分為南北兩大支；宋滅元立，後引入元音至官話，令南北官話差異更大；明初曾以南方官話為正統，後遷都北京因政治及地理等原因改以北方官話為主。

基本北平內城語成形，慢慢同原北平語互相影響，互為一體；清代皇帝以滿語為尊，但為統治需要重係傳承北方官語為用，但進一步被蒙滿口音影響；基本到此南北官語已經發展成無法互相溝通嘅兩種語言。

之後民國滅清，國民政府開始制定｢國語｣，由於北方軍政財勢力較優，由原本南北官語口音合成嘅｢國語｣，後改以北方口音為正式採用；基本共產黨初期係傳承國民黨嘅國語為普通話，但由於正如明代嘅北京首都效應，現代普通話深受同源嘅現代北平語嚴重影響。

你想聽｢南北口音混用嘅國語｣，可以聽吓孫中山果個年代嘅國民黨國語演講，唔係孫文國語差或不標準，而係果個時代係接受佢嘅｢港式普通話｣為正常；現代台灣國語比較｢平｣，唔單純係因為受原住民或南方語言影響，更多係相反，佢哋冇太受北平口音影響。

簡單講，現代粵語深受上古、中古至宋嘅雅語影響甚深，但成形甚早，基本我哋返到東漢、三國時代嘅廣東都唔會完全陌生(但果個時代粵語分支方言都好多，而且廣東唔單純得粵人居住)，重係有一個重新學習嘅過程。

但普通話......雖然生於中古官話，但真係太受北方各族影響，去到明代北平一帶漢人重可以聽得明，再推前少少真係冇漢人明佢講乜叉。

咁細咁假都奶

你不結死咁作算啦

全名係中華人民共和國香港特別行政區

入去屌佢老母臭閪啦

以前香港漁村仔時好似講客家話同圍頭話 好似係

藍屍回應

咁都有得駁? 好撚厚面皮喎

遲D香港會變成英國香港到時唔知D支那婆識唔識講英文

北極熊

今期做乜咁多網絡洗腦實驗
個個熱門都係度殖入錯字價值觀

臭雞要俾人獅鳥

俾著係個男友，即刻一拳打柒個死大陸婆

係抖陰up片已經證明你係臭雞喇
正常人up自己片點會用支那app
講到好似有人逼佢甘

隻支那雞話自己係香港人

屌你啲留言笑到我痴根

屌你老母，香港有邊個高官講普通話係正架，你依家係咪
煽動大家仇恨香港政府呀？

國安法熱線又多一個名單了

佢侮辱埋689喎
人哋好似係蝈家領導人

支那人

越覺得香港唔係屬於中國先會越強調中國香港

其實接得嚟拍都知咩事
話唔定佢真係愛國愛港呢
抖陰片都拍好撚柒

香港人唔會叫粵語。叫廣東話

食屎喇支那臭雞

問咗邱騰華未？

閪樣

打飛機都唔想掂佢

你屌埋我果份

隻支狗快啲躝上去支那啦
仲用ig呢啲美帝嘢 del埋佢啦

支那咩都假
條片假既
你居然覺得奶樣係真野

宋朝宋詞都係
因為打仗南遷
成班無文化嘅人係抖音到打飛機

其實就係收咗維穩費，有特定嘅劇本去拍，嘗試誤導大眾。之前fb有好多trending 到有好多抖音片有幾個唔同嘅人拍緊同一個橋段嘅嘢：
1. 有個聲稱係外國留學嘅人嘲笑啲清潔姐姐/ 店員聽唔明英文
2. 有個人見義勇為講一句： 去外國留學又怎麼，可別忘了你的根

真係覺得共產黨好撚恐怖，睇抖音嘅人好易會被植入信息：

1. 如果係非中國人係中國唔講普通話都係面目可憎
2. 一日中國人，一世中國人
3. 維護中國，係一件正義嘅事

下一代咁多玩抖音，難怪個個都講普通話

利申 無down抖音

滅咗漢族，
中國個個做滿洲人講滿洲話先係最好？

北菇人格道德差
實有好多黑材料

個樣差咁遠？

咁分手lo, 深圳又唔見你咁強調

屌個西搞咁多野

賓印post d清咪要學賓印文？

由於性格不合，中國女人要同香港男人分手，從此香港男人過著獨立嘅生活

嚟香港做雞要我識講普通話？
係唔係自我介紹咁？
正臭雞俾350佢賺咁撚多野講，做雞做上腦

臭雞 搵人屌死佢

「南南在香港」「香港女孩」？

「南南在中國香港」呀！「中國香港女孩」呀你係！
漏咗中國兩個字呀！
係咪鼓吹港獨依家？國安熱線係邊度？

佢英文名係咪叫John Cena?

升球大賤

抖陰睇得多真係壞腦

300都畀多咗佢

吉林長春
知咩事啦
大陸妹做乜扮香港人

你香港,唔識廣東話生存唔到定唔識普通話

咁唔愛國
拎去堆填

條仔擺到明都係支那人啦

你del錯喎ching
係中華民國先岩bo

我無錯,新中國係無人民,得百姓o者.

所以 武漢肺炎正名為中國武漢肺炎

反對陸獨
反對支獨
中華民國大陸區

即係有2個南南？ 2個都係賣港雞？

支那人真係好中意打飛機

分手算係叫人香港獨立

可唔可以比d母愛我

上海人應該都認同，冇意思

樓上搞錯晒
條片唔係鍾曦南拍，不過佢有post到條片

鍾曦南本身都拍野上抖音

Same
o係大阪藥妝店搵野
有個支那樣既女店員埋黎同我講普通話
我用日文問佢你地有無呢個 cream (show 埋手機圖)
佢唔講野行開左無返過黎.......

唔講政見 條女其實幾正

代毒撚答
條女咁正
要學普通話了

正所謂英雄難過美人關
更何況佢地只係毒撚
用女人唔得咪用錢
支共好識玩弄人性
d人反共只不過唔係受益者
係既話仲唔係我是中國人了

其實而家應該要開始正名叫香港語了

鍾曦南係咪真係可以上床?

唔知啵，你問問成人台有冇ching出包膠

大陸塑化雞

會唔會你需要母乳多啲？

呢句真

想問大陸西喊乜

做鍵盤打呀？垃圾港男